[公投][超長文慎入] Lady Liberty HK $162,591 餘款去向及後續計劃!

經過近一星期日以繼夜的趕工，Lady Liberty HK 香港民主女神像已於8月31日面世。由於民陣未能於8.31取得不反對通知書而取消遮打集會，為免對協助者和在場人士構成危險，我們決定轉往中大文化廣場公開展出。在此，我們特別嗚謝中大學生會協助提供場地並代為看管。

香港民主女神像整個團隊由近百名前線、後排、FA及和理非手足組成，自發參與設計、文宣、公關、3D打印、製作、財政、計劃等工作。我們所有人都是第一次參與眾籌計劃，更從未試過統籌與社會議題有關的大型計劃，過程中唯有一齊做、一齊諗，亦感謝網民指出計劃不完美的地方，讓我們作出改善。

媒體報導(按國家整理)

Lady Liberty其中一個目的是用不流血、不流汗的方式去爭取到媒體關注香港的民主運動。由於港共政權的打壓遮打花園集會被迫取消，令到Lady Liberty曝光率未及預期。非常不幸地，不流血、不流汗的希望，亦在晚上被警暴打破。但有賴廣大網民支持，女神像亦幸得各大本地及外地媒體支持報導，以下列出各新聞機構的報道。

------------------------香港------------------------

立場報道(1) - 【多圖】香港民主女神像設計公投 盼趕及831公開展示

立場報道(2) - 連登眾籌一日達標 20 萬 香港民主女神像正式投產

香港01 (1)- 【逃犯條例】網民眾籌製4米高港版「民主女神像」 料8月31日展出

香港01(2) - 眾籌20萬製造 港版「民主女神像」竪立中大文化廣場

香港蘋果報道(1) - 6小時眾籌20萬製港民主女神

香港蘋果報道(2) - 【逆權運動】創作揉合血汗與傷痕 4.5米高真●香港民主女神像豎立「暴大」

Hong Kong Free Press

明報新聞網 - 網民製《香港民主女神像》 暫放中大

熱血時報

RTHK

另外有星島日報、信報、都市日報、東周刊、100毛、巴士的報、等未能盡錄

------------------------美國------------------------

Bloomberg - LADY LIBERTY HONG KONG: This statue was unveiled to motivate Hong Kong's democracy movement. This man explains why

QUARTZ - Hong Kong’s students went on strike in support of protests

Reuters Pictures

------------------------日本------------------------

產經新聞 - 香港で「民主の女神像」公開

日本每日新聞 - 香港の学生、授業ボイコット開始「革命の時だ」 民主の女神像に集結

===============星加坡===============

Mothership - Hong Kong protesters erect Statue of Liberty paid for with S$36,000 crowdfunded within 6 hours

------------------------台灣------------------------

台灣自由時報(1) - 反送中》象徵民主抗爭！香港民主女神像預計8/31公開展示

台灣自由時報(2) - 1天達標80萬！香港民主女神像將在8/31展出

Push

[831太子] 係咪要義士死得不明不白？

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

------------------------其它------------------------

美洲台灣日報 - 1天達標20萬港幣！香港民主女神像8/31展出
[url][/url]

中国观察 - 【组图】「连登」一日众筹20万 香港民主女神像31日首展

中大學生報 - 香港民主女神像到達中大
[url][/url]

眾新聞 - 捉曱甴女神遠遠緊張過捉賊！
[url][/url]

新頭殼newtalk - 振奮士氣！「 香港民主女神像」正式亮相象徵平等對話
[url][/url]

新唐人電視台 - 【新聞拍案驚奇】4米高香港民主女神像「小百科」 50人4天趕工亮相在即
[url][/url]

受外，最令我地喜出望外既係計劃亦受到文滙報官方肯定。

文滙報 - 中大「暴力女神」造型似足曱甴
[url][/url]
文滙報 - 製暴徒雕像置校 中大學生會宣暴

比台灣義士做生活費！！！

計劃理念及製作 （樓主感言）
有別於過住女神像創作，為符合無大台既運動模式，Lady Liberty HK計劃嘗試由設計、籌錢到製作都邀請各位參加。由第一個post 招人一齊比design idea開始，我地幾乎每個design step 都有係連登及TG channel呼籲投票決定。當中包括由各位選中既5號設計，加上眼罩及由將水樽轉為旗幟，標語內容，旗幟設計樣式等都係透過大家既投票以做既決定。而製作方面我地得到數十位各行各業既志願人士協作，各自係屋企/工作室用3D printer打印出組件，再逐件送去工場組合，先可以係幾乎無統籌既情況下完成作品。事實上因為用左好多部唔同既3d printer，大部份組件合埋果陣都係七彩繽紛的。

呢個過程充滿好多唔同人既妥協同融合，短時間內咁多人都可以放低已見為目標努力，呢個價值則反映係個成品度 : 缺乏一流藝術家既洗練、姿勢曖昧、頭身腳比例失衡，但確實係大家係錯誤中亙相扶持既結果。亦證明香港人無大台亦都可以自我組織，有效率咁完成目標，呢樣係Lady Liberty HK 參與人士對呢個運動既表達方式，係社會上我地呢批人，除左捐錢去前線，顯示我地支持香港自由既做法。我認為香港既文化文明應該可以包容同支持呢種方式。

而呢個計劃既實現，我地想再次多謝連登一眾巴絲既支持。

為了支撐4米高、完全實心的Lady Liberty HK，雕像內部支架用鐵架燒焊而成。而四肢、驅幹及底坐等10個組件則由複合物料經過人手加工製成，組合上支架後，再經過表面處理。細緻部份例如手掌、手指、面部、頭髮等，均以3D打印製作，再用人手組合及修飾。女神的背包為100%用人手製作，其背包帶、拉鍊及各口袋開關均可活動，猶如一個放大了的真實背包。中英文「光復香港，時代革命」的旗幟亦是人手繪畫，再綁於由2根水管接合的旗桿而成。

計劃開支公佈

唔係廿萬一個像
唔係廿萬一個像
唔係廿萬一個像

在說明支出前，容許我們在此回應網上的流傳不實傳言。

首先，我們為未能清楚說明預算致歉，但我們由此至終從沒倡議用廿萬去做一個雕像。廿萬開支是用於21個雕像：主雕像製作成本$75,000 + 21個雕像製作成本$72,500 + 拍攝預算$10,000及6個月事後存倉費用$36,000以備不時之需。

有指Lady Liberty HK團隊為一已私欲或爭取名氣而推行計劃，是完不實的指控。我們絕無收取一分一毫，全體成員都是義務工作。其中更有成員更完全停工數天以免費借出場地、提供相關設備，或24小時馬不停蹄協助製作出屬於香港人的民主女神像。團隊不單沒有獲利，更要主動放棄收入及花費大量時間精力參與此計劃，目的只為用不同的方式去進行反送中運動。

製作開支--主雕像部份
雕像製作
預算：$60,000
支出：$34,341.7‬元
剩餘：$25,658.3元

物流費用
團隊有幸得到逆權司機支持，除了各製作場地之間的物資部件運輸費用並無其他支出
預算：$7500
支出：$3,316.8
剩餘：$4,183.2
預留日後搬出支出：$1,200

宣傳品印刷及雜費
除了支付通宵工作的義工交通費，沒有任何印刷支出
預算：$7500
支出：$0
剩餘：$7,500

拍攝預算
根據網上意見，我們取消了所有製作期間的訪問，所有拍攝工由團隊內部完成，$10,000攝影預算分毫未動。
預算：$10,000
支出：$0
剩餘：$10,000

事後存倉（6個月）
有幸找到倉庫贊助，無須用到$36,000存倉費用。
預算：$36,000
支出：$0
剩餘：$36,000
20個快閃雕像部份
聆聽了網上意見後，我們決定取消快閃雕像計劃。因此，原定用於20個快閃雕像的$72,400元並未動用。如有需要，我們會係新計劃決定並獲得大眾支持後才會再籌集資金。為了釋除公眾疑慮，以下續項預算解釋。

20個快閃雕像模具 (用20次)，已取消
預算：$7,500
支出：$0
剩餘：$7,500

倒模用旋轉鐵架，已取消
預算：$5,000
支出：$0
剩餘：$5,000

20個快閃雕像倒模，每個雕像使用$2,000，已取消
預算：$40,000
支出：$0
剩餘：$40,000

運輸，每個雕像使用$1,000，已取消
預算：$20,000
支出：$0
剩餘：$20,000

總結
眾籌一共收到1403位人士捐款
捐款額為$203,933
總支出為$39,961.5
預留運輸支出為$1,200
剩餘總金額$162,591
扣除匯款手續費後將會全數損出（由銀行收取）

詳細收益及支出:

捐款去向公投

我地需要大家投票決定分配比例，請去最下既TG channel投票。
我地會係兩日後(6/9) 根據投票結果比例，並向相關機構捐款，捐款單據會隨後上載。

重要！！義賣計劃提案！！（開放討論）

由開始籌備到Lady Liberty HK面世後，團隊都收到不少希望購買小型Lady Liberty HK的要求，以及指出計劃未能直接惠及有需要人士。有見及此，我們打算保留部份資金去進行義賣計劃，從香港及海外籌得港幣$500,000，扣途製作成本後全數收益將會全數捐予星火、612或其他組織，務求直接支援抗爭者！

我們不收取任何工資，只扣除最低限度製作成本，務求令捐款金額盡量提高！為免浪費金錢，計劃會分2階段進行，第1階段反應理想才會進行第2階段。實體物件亦有助係海外social media 上傳播香港民主運動。

預計使用$50,000元
目標籌得$500,000元，是成本10倍
構思中既售賣物品如下

限量版 Lady Liberty (首10個，第二批10個)
以石膏製成，約高35cm。旗桿用鐵支，旗幟用絲印於布上。每個底部會印有制做編號並付上證書。
每個售價$5000

收藏版 Lady Liberty (首批300個，第二批300個)
以PU膠覆模製成，約高15cm。旗桿用竹，旗幟用絲印於布上。
每個售價$500

Lady Liberty Fan Pack (首批250個，第二批250個)
Lady Liberty A2海報一張，明信片5張，布章1個，貼紙1張
每套售價$300

Lady Liberty Postcards (首批250個，第二批250個)
明信片5張
每套售價$100

Lady Liberty Patches (首批250個，第二批250個)
布章1個，貼紙1張
每套售價$50

我們希望大家可以支持義賣項計劃，從目前剩餘資金中預留製作成本，請大家去下面既TG Channel投票或發表意見！

投票 (Lady Liberty Channel):

討論 (Lady Liberty 公海):

星火

貼錯Link

投票 (Lady Liberty Channel):

討論 (Lady Liberty 公海):

俾台灣朋友好冇
佢地申請612/星火都有好多手續
拎部份俾佢地日常生活用食返餐好小小既都好啦

有組織支援我地一定會支持

要有渠道

與其整呢d雕像不如d錢幫幫前線義士買物資同打官司啦

第二個階段就係計劃利用雕像黎向海外籌錢50萬幫前線打官司

迷你女神
很想要

迷你女神
想要

多謝支持後續計劃

星火或612兩個揀
請捐星火

會唔會上色

上色版應該會賣貴少少

想要迷你女神! 點課金?

上色版更好!

Why not both??? 我又買又捐

我地準備好生產就會推出

我好鐘意個像。不過呢 有冇實物睇，你個大像真係好粗糙

我地明白大像係比較rough，已經fine-tune過個3D model，遲下會比實物sample大家睇。

唔好612 要捐捐比星火

依家個總費用完全可以接受，遠低於預期

加油

推啊

請各位支持義賣計劃

捐俾台灣朋友好無

有人組織渠道即捐

要整多d啦，可以整d細細個，好似扭蛋公仔果d咁，可以匙扣，書包～ 收益畀612/星光基金！

得罪講句
真心覺得核突⋯⋯

why not all in?
呢d等達成五大訴求先再買都得啦
集中番d資源，台灣班義士都需要接濟

義賣目的係同時由海外籌錢宣傳，唔係分香港個pool

不如開個獨立post for投票啦
標題已經勸退一班人
仲要搵好撚耐先搵到投票link

另外既然係想打國際戰線
建議係twitter投票
籌集海外資金又好宣傳商品又好都做到
而且睇埋外國人想要啲咩

《中英聯合聲明》已失效
中國還債

多謝意見，會打開Twitter戰線

推 想買 支持

多謝支持！

辛苦晒團隊, 呢個cost都係make sense 既, 同埋咁多義助係感動既

好想要個公仔, prefer會有埋上色

721831

（排名分先後）
1.台灣或其他海外流亡義士
2.星火
3.自由之書
4.蘋果資助學生計劃
5.其他獨立媒體（非藍非紅非黑）
6.立場
7.612

支持支持

收到意見，好多人包括我地都覺得應該捐比台灣義士，我地想知有冇人可以安排到捐款渠道

得罪講句
批評好易

全數星火

支持後續計劃

我都好想買番隻!

大家加油啦 各有各做
我都好想放一隻放屋企

多謝支持

🥺🥺🥺🥺

勁呀!

Tui

push

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐（27歲） - 4/9/2019
10人離世

還有：
4隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

( 急！)我寫咗篇英文文宣 隨便攞去用

post Twitter 可以post呢條link

下星期一 9月9 大專罷課集會

作為大專生
今次開學罷課搞到咁柒
完全俾中學生比下去
知道大家好慚愧 好想付出更多

短時間內嘅主題
係要美國國會通過香港人權法案
既然7號有塞機場 8號有美國領事館
點解我哋大專生
唔襯中學生9號一週一罷
一齊搞多次罷課集會
有聲勢浩大既民意表態
既可以團聚學界
又為之後嘅三罷打強心針

7號8號9號 一連三日嘅大型示威集會
就可以show到民意支持
俾美國國會順利表決通過條人權法

香港就快死啦
一齊撐住好唔好

洗版洗到有組織搞9月9罷課為止

捐去台灣

加油

agger

回應左俾台灣手足未？

有渠道我地一定比！我地會留意最新既update

幾時有全彩女神像

會整，但係可能貴少少

呢隻上色咪得

可唔可以捐比流亡海外既手足
無組織幫手的話， 搵下有無民宿/餐廳肯包飯卷/ 地方都好

有改善 支持！

POSH

星火
同埋有冇方法救助前線

所有辦法歡迎討論

投票係捐左嗰 1403人先有得投定點？

大家都有得投，因為已經好難揾返果1403個人

不要612！全捐星火！！

星火係一直以黎協助香港民主運動既人，我指係反送中之前佢地就已經幫緊，星火真係做得好好，冇任何前設下去幫義士

拜託

全捐星火

大家呢個意見都反映左係而家既票數度

，推

可惜岀唔到去遊行吸收aura，不過辛苦曬，加油！

我地聽日會聯合 反濫暴抗威權集會 係遮打出現

831 CCTV
906 遮打
907 機場
908 美領

831 CCTV
906 遮打+太子
907 機場
908 美領

907 機場
908 美領

908 美領